\section{Technischer Bericht}

\subsection{Einleitung und Übersicht}
Da die vorliegende Bachelorarbeit auf der Studienarbeit ''Methode 635 als Cross Plattform App mit Xamarin'' \cite{methode635-sa} aufbaut, wird an einzelnen Stellen in diesem technischen Bericht auf die Studienarbeit verwiesen. Auch wird davon ausgegangen, dass dem Leser Begriffe wie ''Methode 635'' oder ''Xamarin'' bereits geläufig sind. Ist dies nicht der Fall, können allfällige Wissenslücken in diesen Bereichen in der erwähnten Studienarbeit nachgelesen werden.

Der technische Bericht selbst besteht neben diesem Kapitel noch aus weiteren Unterkapiteln. 

Dem Leser soll zunächst nochmals ein kurzer Überblick gegeben werden, was am Ende der Studienarbeit erreicht wurde und was der Stand der Entwicklung war, mit welcher diese Arbeit gestartet werden konnte. Wie schon in der Studienarbeit führten wir auch bei der Bachelorarbeit zunächst eine Vorstudie durch, in der wir grundsätzliche Analysen durchführten und Fragen klärten. Dabei ging es vor allem um die Frage, wie Dateien in einer Datenbank gespeichert werden können. All dies ist im Kapitel ''Vorstudie'' niedergeschrieben. Im Kapitel der ''Anforderungsspezifikation'' listen wir alle funktionalen sowie nicht-funktionalen Anforderungen auf, welche neu dazu kamen. Das Domain-Modell findet sich im Kapitel ''Domainanalyse''. Die ''Architektur\-dokumentation'' ist das nächste Kapitel und dokumentiert die logische Architektur, sowie das Deployment. Jegliche Entscheidungen, welche wir in Bezug auf die Architektur getroffen haben, werden im Kapitel ''Architekturentscheide'' begründet. Während der gesamten Umsetzung der Applikation sind natürlich auch Probleme aufgetreten. Diese haben wir im Kapitel ''Herausforderungen'' zusammengetragen. Die eigentliche Implementation haben wir im Kapitel ''Ergebnisse'' dokumentiert. Zum Schluss blicken wir im Kapitel ''Schlussfolgerungen'' nochmals kritisch auf unser Projekt zurück und bewerten unsere Arbeit und geben einen Ausblick, wie man die Applikation noch erweitern könnte.

\subsection{Ergebnis der Studienarbeit}
Aus der vorherigen Studienarbeit ist eine lauffähige Applikation hervorgegangen, welche für verschiedene Brainstormings verwendbar ist. Die einzelnen Durchführungen können zudem in Punkto Teilnehmeranzahl, Rundenanzahl und Rundenzeit separat konfiguriert werden. Ein durchgeführter Test ergab allerdings, dass die Applikation in Sachen Stabilität und Benutzerführung noch Potenzial für Verbesserungen aufwies.

Wegen der beschränken Zeit von 14 Wochen für die Studienarbeit konnte zudem die Eingabe von neuen Ideen nur via Text umgesetzt werden (nicht wie zunächst angedacht auch mit Bilder, Skizzen, etc.).

Das Ziel der Studienarbeit war es einen lauffähigen Prototypen zu entwickeln. Unser Fokus stand daher primär auf der Umsetzung jenes Prototypen. Kombiniert mit der beschränkten Zeit führte dies dazu, dass der Code gegen Ende des Projektes immer umfangreicher und unübersichtlicher wurde. Um dem in einer allfälligen Folgearbeit entgegenzuwirken, entwickelten wir noch in der Studienarbeit entsprechende Konzepte und Ideen. 

Weiterführende Informationen zur Ergebnisbewertung der Studienarbeit kann im gleichnamigen Kapitel jener Arbeit \cite{methode635-sa} nachgelesen werden.

\input{./tex/techn_bericht/prestudy/prestudy}
\newpage

\input{./tex/techn_bericht/anforderungen/anforderungen}
\newpage

\input{./tex/techn_bericht/domain_analyse/domain_analyse}
\newpage

\input{./tex/techn_bericht/architectural_analyse/architectural_analyse}
\newpage

\input{./tex/techn_bericht/architectural_decisions/architectural_decisions}
\newpage

\input{./tex/techn_bericht/challenges/challenges}
\newpage

\input{./tex/techn_bericht/results/results}
\newpage

\input{./tex/techn_bericht/conclusion/conclusion}
\newpage

