\section{Testprotokoll}
\subsection{Zweck dieses Dokuments}
Um sicher zu stellen, dass unsere Cross-Plattform Applikation in ihrer Kernfunktionalität richtig funktioniert, wurden mehrere systematische User-Tests anhand des nachfolgenden Testprotokolls durchgeführt.

\subsection{Verweise}
Die Testfälle leiten sich von den Fully-Dressed Use Cases aus Kapitel \ref{par:fully-dressed-uc} ab. Da die Use-Cases 8c, 8e und 13 in dieser Arbeit im Fokus standen, wurde gerade auf diese Use-Cases ein spezielles Augenmerk beim Testen gelegt.

\subsection{Testaufbau}
Der erste User-Test wurde am 12. Mai 2019 von Elias Brunner und vier weiteren externen Testern durchgeführt. Bei den Testern handelte es sich um Familienmitglieder, welche den Test alle mit ihren eigenen iPhones (unterschiedliche iOS-Versionen) durchgeführt hatten.
Der zweite User-Test wurde am 21. Mai 2019 von Oliver Dias, Elias Brunner und Prof. Dr. Zimmermann durchgeführt. Dabei wurden drei iOS-Geräte (iPad und iPhone) mit der Version iOS 12.2 und ein Android Smartphone mit der Version 9 verwendet. 
Die beiden Tests wurden komplett manuell durchgeführt.

Um unsere Applikation auf die iOS-Geräte der externen Tester zu verteilen, nutzen wir TestFlight \cite{testflight}. TestFlight ist ein Online-Service von Apple, welche es Entwicklern auf einfache Weise ermöglicht, ihre Applikationen an ausgewählte interne und externe Testern zu verteilen. 

Da TestFlight allerdings durch Apple aufgekauft wurde, wird das Testen für die Android-Plattform seit 2014 nicht mehr unterstützt \cite{testflightWikipedia}. 

\subsection{Testfälle}

\renewcommand{\arraystretch}{1.35}
\begin{center}
	\begin{longtable}{| p{1cm} | p{4cm} | p{5cm} | p{3cm} |}
		\hline
		\multicolumn{4}{|c|}{\textbf{Use Case 7: View Brainstorming Finding}}\\
		\hline\hline
		Test Nr & Beschreibung & Erwartetes Resultat & Beo\-bach\-te\-tes Verhalten (Bestanden?) \\
		\hline
		1 & Als Participant möchte ich als Letzter die letzte Runde abschliessen. & Das System speichert meine Notizen auf dem Server und zeigt mir eine Meldung an, dass das Finding einsehbar ist. & Ja, keine Meldung dafür automatischer Wechsel auf Endresultat. \\
		\hline
		2 & Als Participant möchte ich die Resultate der Gruppe ansehen. & Das System zeigt mir eine Übersicht mit allen Notizen der Teilnehmer. & Ja.\\
		\hline
		3 & Als Participant möchte ich nicht als Letzter die letzte Runde abschliessen. & Das System speichert meine Notizen auf dem Server und zeigt mir die verbleibende Zeit an. & Ja, Führung für User könnte besser sein.\\
		\hline
		4 & Nach Ablauf der Zeit meldet mir das System, dass das Finding einsehbar ist. & Das System zeigt mir eine Übersicht mit allen Notizen der Teilnehmer. & Ja.\\
		\hline
		5 & Als Participant möchte ich nicht direkt zu den Resultaten der Gruppe navigieren sondern zurück zum Homescreen gelangen. & Das System zeigt mir den Homescreen an. Von dort aus gelange ich aber auch zu den Notizen der Teilnehmer. & Ja.  \\
		\hline
	\end{longtable}
\end{center}

\renewcommand{\arraystretch}{1.35}
\begin{center}
	\begin{longtable}{| p{1cm} | p{4cm} | p{5cm} | p{3cm} |}
		\hline
		\multicolumn{4}{|c|}{\textbf{Use Case 8: Create Brainwave}}\\
		\hline\hline
		Test Nr & Beschreibung & Erwartetes Resultat & Beo\-bach\-te\-tes Verhalten (Bestanden?) \\
		\hline
		1 & Als Participant möchte ich Ideen während der laufenden Rundenzeit zum aktuellen Problem erfassen. & Das System zeigt meine Ideen an. & Ja, bei grössern Brainwaves nicht immer klar wo die Idee eingefügt wurde. \\
		\hline
		2 & Als Participant möchte ich meine Ideen frühzeitig abgeben. & Das System persistiert meine Ideen und zeigt mir eine Bestätigung an. & Nein, Speicherung erfolgt aber keine Rückmeldung an den User.\\
		\hline
		3 & Als Participant möchte ich meine Ideen nicht frühzeitig abgeben. & Das System zeigt mir eine Meldung an, dass die Zeit der aktuellen Runde abgelaufen ist. Es persistiert die bis zu dem Zeitpunkt erfassten Ideen. & Nein, Speicherung erfolgt aber keine Rückmeldung an den User. \\
		\hline
	\end{longtable}
\end{center}


\renewcommand{\arraystretch}{1.35}
\begin{center}
	\begin{longtable}{| p{1cm} | p{4cm} | p{5cm} | p{3cm} |}
		\hline
		\multicolumn{4}{|c|}{\textbf{Use Case 8c: Draw Sketch}}\\
		\hline\hline
		Test Nr & Beschreibung & Erwartetes Resultat & Beo\-bach\-te\-tes Verhalten (Bestanden?) \\
		\hline
		1 & Als Participant möchte ich eine Skizze während der laufenden Rundenzeit zum aktuellen Problem erfassen. & Das System speichert meine Skizze auf dem Server und zeigt mir eine Meldung an, dass die Skizze gespeichert wurde. & Ja. \\
		\hline
	\end{longtable}
\end{center}

\renewcommand{\arraystretch}{1.35}
\begin{center}
	\begin{longtable}{| p{1cm} | p{4cm} | p{5cm} | p{3cm} |}
		\hline
		\multicolumn{4}{|c|}{\textbf{Use Case 8e: Insert Pattern}}\\
		\hline\hline
		Test Nr & Beschreibung & Erwartetes Resultat & Beo\-bach\-te\-tes Verhalten (Bestanden?) \\
		\hline
		1 & Als Participant möchte ich ein Pattern während der laufenden Rundenzeit zum aktuellen Problem auswählen. & Das System speichert das ausgewählte Pattern und zeigt mir eine Meldung an, dass das Pattern in die Brainwave eingefügt wurde. & Ja. \\
		\hline
	\end{longtable}
\end{center}

\renewcommand{\arraystretch}{1.35}
\begin{center}
	\begin{longtable}{| p{1cm} | p{4cm} | p{5cm} | p{3cm} |}
		\hline
		\multicolumn{4}{|c|}{\textbf{Use Case 13: Export Brainstorming Finding}}\\
		\hline\hline
		Test Nr & Beschreibung & Erwartetes Resultat & Beo\-bach\-te\-tes Verhalten (Bestanden?) \\
		\hline
		1 & Als Participant will ich ein ab\-ge\-schlos\-sen\-es Brainstorming Finding exportieren können & Das System speichert das erarbeitete Brainstorming Finding in geeigneter Form und zeigt bei erfolgreicher Speicherung eine Meldung an. & Ja, Speicherung erfolgt in die Zwischenablage. \\
		\hline
	\end{longtable}
\end{center}

\subsection{Testauswertung}
Nach einmaliger Testdurchführung am 12. Mai mit einem der Autoren und den vier externen Testern wurde folgende Rück\-mel\-dun\-gen für potenzielle Verbesserungen entgegengenommen:

\begin{enumerate}
	\item Der QR-Code, welcher beim Erstellen eines Teams generiert wird, sollte auch nach dem eigentlichen Erstellen auf einfache Art einsehbar sein. Sollten z.B. nicht alle Participants nach dem ersten Beitreten im Team sein, könnten diese so nachträglich eingeladen werden.
	\item Bei Erstellen eines Teams ist es möglich, bei der Teamgrösse einen Buchstaben statt einer Zahl einzugeben, was zu einem Absturz der Applikation führt. Dies sollte unbedingt behoben werden.
	\item Als letzte Rückmeldung wurde angemerkt, dass die Übersicht nicht immer gegeben ist. Gerade bei grösseren Teams mit 3 oder mehr Ideen pro Runde, ist nicht klar, wo die eingefügte Idee zu finden ist (speziell gegen Ende des BrainstormingFindings). Der Umstand, dass die Grösse der einzelnen Platzhalter für die Ideen grösszügig gewählt ist, führt dazu, dass man immer weit nach unten scrollen muss, um die eingefügte Idee zu sehen. Dies könnte vielleicht mit einer relativen Grössenangabe verbessert werden.
\end{enumerate}

Nach einmaliger Testdurchführung des zweiten Tests am 21. Mai mit dem Betreuer und den zwei Autoren wurde folgende Rück\-mel\-dun\-gen für potenzielle Verbesserungen entgegengenommen:

\begin{enumerate}
	\item Speziell wenn man das erste Mal ein Brainstorming durchführt, ist nicht sofort klar, wie der genaue Ablauf aussieht, um eine Idee oder ein komplettes Sheet auszufüllen. 
	\item Auch ist die Übersicht und Orientierung nicht immer gegeben bzw. schwierig (siehe Rückmeldung 3 von erstem Test). Dabei wurde vorgeschlagen, den User mit hilfreichen Nachrichten oder passenderen UI-Elementen besser zu führen. Evtl. kann beim erstmaligen Start der App auch ein kleines Tutorial Abhilfe schaffen.
	\item Zudem wurde angemerkt, dass es für den User hilfreich wäre, die Nummer der momentanen Runde sowie die Nummer des momentanen Blattes zu sehen. So ist klar, wie viele Runden noch zu spielen sind und welches Blatt man gerade ausfüllt.
	\item Weiter wurden kleinere Verbesserungsvorschläge für bestehende Texte oder Meldungen entgegengenommen. So wurde z.B. auf Fehler in einzelnen Texten hingewiesen oder passendere Beschriftungen für Buttons vorgeschlagen.
	\item  Wie schon beim ersten Test vom 12. Mai wurde generell angemerkt, dass die Userführung und die Übersicht beim eigentlichen Brainstorming-Prozess das grösste Potenzial für Verbesserungen aufweisen.
\end{enumerate}

Als positive Rückmeldung wurde angemerkt, dass die Applikation in Punkto Farben, Formen und Texten ansprechend aussieht.

Anders als in Studienarbeit \cite{methode635-sa}, in welcher der automatische Rundenwechsel nicht optimal funktionierte, stellte dieser in den durchgeführten Tests keine Probleme mehr dar, was zusätzlich positiv zu werten ist. Auch funktionierte der Wechsel vom laufenden Zustand (Running-State) in den beendet Zustand (Ended-State) einwandfrei. 

