\hypertarget{meeting-notes-210319}{%
\section*{Meeting notes 21.03.19}\label{meeting-notes-210319}}

\hypertarget{anwesende}{%
\subsection*{Anwesende}\label{anwesende}}

\begin{itemize}
\item
  Prof. Dr. Olaf Zimmermann
\item
  Elias Brunner
\item
  Oliver Dias
\end{itemize}

\hypertarget{agenda}{%
\subsection*{Agenda}\label{agenda}}

\hypertarget{generelle-punkte}{%
\subsubsection*{Generelle Punkte}\label{generelle-punkte}}

\begin{itemize}
\item
  Wir würden gerne den Meilenstein 'Refactoring abgeschlossen' einen Sprint nach Hinten verschieben 
\item \emph{\textbf{Feedback}}
\item Geht in Ordnung; Änderungen sollten aber dokumentiert werden.
\item Frontend / Backend evtl. tauschen falls Zeit vorhanden.
\end{itemize}

\hypertarget{termin-fuxfcr-zwischenpruxe4sentation}{%
\subsubsection*{Termin für
Zwischenpräsentation}\label{termin-fuxfcr-zwischenpruxe4sentation}}

\begin{itemize}
\item Konnte ein Termin gefunden werden? 
\item \emph{\textbf{Feedback}}
\item Termin 30.04 09:00 Uhr Raum 1.223
\item Tipps für Zwischenpräsentation zwei Wochen vorher als Traktandum
  -\textgreater{} Was möchten Experte/Gegenleser sehen?
\end{itemize}

\hypertarget{next-meetings}{%
\subsubsection*{Next Meetings}\label{next-meetings}}

\begin{itemize}
\item Nächste Woche fällt Meeting aus
\item reguläres Meeting mit Herr Zimmermann DO in zwei Wochen 04.04 13:00Uhr
\item Meeting mit Silvan am DI in zwei Wochen 02.04
\end{itemize}

\hypertarget{tasks-until-next-meeting}{%
\subsection*{Tasks until next meeting}\label{tasks-until-next-meeting}}

\hypertarget{prof-dr-olaf-zimmermann}{%
\subsubsection*{Prof. Dr. Olaf Zimmermann}\label{prof-dr-olaf-zimmermann}}

\hypertarget{elias--oli}{%
\subsubsection*{Elias \& Oli}\label{elias--oli}}